<resources>
    <string name="app_name">B-Corner</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_tips">Tips</string>
    <string name="title_account">Accounts</string>
    <string name="text_masuk">Masuk</string>
    <string name="text_daftar">Daftar</string>
    <string name="text_welcome_to_app">Selamat Datang di Aplikasi</string>
    <string-array name="intro_array">
        <item>B-corner membantu konselor memahami perilaku siswa dan remaja. Kenali beragam kenakalan, mulai dari lisan, hati, hingga perbuatan.</item>
        <item>Aplikasi ini membantu mengubah kepribadian mereka dengan nilai-nilai Islam melalui berbagai fitur dan program yang tersedia.</item>
        <item>Aplikasi B-Corner memudahkan konselor dalam proses pendampingan. Dapatkan informasi lengkap dan solusi tepat untuk remaja Anda.</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_login">LoginActivity</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Masuk atau daftar</string>
    <string name="action_sign_in_short">Masuk</string>
    <string name="welcome">"Selamat datang"</string>
    <string name="invalid_username">username tidak valid</string>
    <string name="invalid_password">Password tidak valid</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>
    <string name="field_required">Bagian ini harus diisi</string>
    <string name="salam">Assalamualaikum</string>
    <string-array name="questions_lisan">
        <item>saya suka mengumpat</item>
        <item>Saya suka mengejek menggunakan nama orang tua</item>
        <item>Saya suka mengejek teman saya yang nilainya jelek</item>
        <item>Saya suka meminta uang</item>
        <item>Saya selalu berbicara kasar kepada guru</item>
        <item>Saya suka bercanda di kelas</item>
        <item>Saya suka berbicara dengan kalimat kasar</item>
        <item>saya selalu meneriaki orang lain yang tidak kenal</item>
        <item>Saya suka menuduh teman saya</item>
        <item>Saya selalu membicarakan orang lain</item>
        <item>Saya diam ketika di ejek</item>
        <item>saya memberikan selamat ketika teman saya juara kelas</item>
        <item>Saya suka bercerita kepada orang tua</item>
        <item>Saya selalu memberikan senyuman kepada teman saya</item>
        <item>Saya berbicara dengan sopan</item>
        <item>saya mendengarkan dengan baik ketika dinasehati</item>
        <item>Saya memberikan semangat untuk teman saya yang mengikuti lomba</item>
        <item>Ketika teman memuji saya, saya balas dengan senyuman</item>
        <item>Saya selalu bersyukur dengan segala apa yang diberikan kepada saya</item>
        <item>Saya selalu menghargai pendapat orang lain.</item>
    </string-array>
    <string-array name="questions_hati">
        <item>Ketika hati saya merasa tidak nyaman, saya pergi ke tempat hiburan untuk minum</item>
        <item>Saya selalu membesarkan hati ketika saya mendapatkan masalah di sekolahan</item>
        <item>Saya diberi hukuman jika saya berbuat kesalahan</item>
        <item>Saya senang tampil beda jika di depan orang banyak</item>
        <item>Apabila berbicara dengan orang lain saya suka membuat keributan</item>
        <item>Saya tidak pernah menghiraukan apabila ada orang lain menegur tentang perilaku saya</item>
        <item>Saya merasa Allah tidak adil pada saya selalu beribadah tepat waktu</item>
        <item>Ketika melihat teman saya nilainya bagus, saya iri dengan teman saya</item>
        <item>Saya masih merasa kecewa dengan orang yang menyakiti hati saya</item>
        <item>Saya selalu iri dengan segala pencapaian orang lain</item>
        <item>Ketika ada masalah dengan orang lain, saya menyelesaikan dengan kepala dingin, sehingga tidak terjadi perkelahian</item>
        <item>Ketika guru menjelaskan pelajaran, saya memperhatikan dengan baik</item>
        <item>Say tidak suka bergaul dengan teman yang suka mengadu domba</item>
        <item>Saya bersikap sopan santun kepada orang yang lebih tua dari saya</item>
        <item>Saya menghargai apapun hasil karya dari orang lain</item>
        <item>Ketika mendapatkan musibah, saya selalu pasrah dengan hasilnya kepada Allah</item>
        <item>Dengan menaati perintah Allah, saya merasakan hati yang tenang</item>
        <item>Ketika waktu sholat tiba saya langsung melaksanakan sholat</item>
        <item>Saya menyampaikan dengan baik semua pesan dan amanat kepada orang lain</item>
        <item>Saya senang ketika teman saya mendapatkan nilai bagus</item>
    </string-array>
    <string-array name="questions_perbuatan">
        <item>Saya suka melempar botol ke orang lain</item>
        <item>Saya sengaja mencubit teman saya</item>
        <item>Saya meminum miras bila mengalami masalah</item>
        <item>Saya pernah memalak teman di sekolah</item>
        <item>Saya sengaja merusak properti milik sekolah</item>
        <item>Saya terlibat dalam tawuran antar sekolah</item>
        <item>Saya tidak segan membagi uang jajan saya  kepada teman yang tidak punya uang saku</item>
        <item>Saya sering tidak masuk sekolah tanpa surat izin</item>
        <item>Saya meminta uang teman dengan paksa</item>
        <item>Saya berbohong untuk kepentingan saya sendiri</item>
        <item>Saya mengembalikan barang yang selesai saya pinjam</item>
        <item>Saya suka ikut dalam kegiatan sosial</item>
        <item>Saya berusaha untuk selalu hadir dikelas</item>
        <item>Saya mengenakan seragam sesuai ketentuan sekolah</item>
        <item>Saya menghindari perkelahian dengan teman</item>
        <item>Saya menjaga lingkungan sekitar dengan tidak merusak fasilitas umum</item>
        <item>Saya meminta izin ketika hendak meminjam barang teman</item>
        <item>Saya tidak membalas ketika teman saya menyakiti saya</item>
        <item>Saya suka mengerjakan PR bersama teman-teman</item>
        <item>Saya memakai atribut sekolah dengan lengkap</item>
    </string-array>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="desc_hati"></string>
    <string name="desc_lisan"></string>
    <string name="desc_perilaku"></string>
    <string name="mulai_tes">Mulai Tes</string>
    <string-array name="poin_hati">
        <item>Taubat dan meminta maaf kepada Allah</item>
        <item>Bacaan dan Dzikir Harian</item>
        <item>Shalat</item>
        <item>Berempati dan Kebaikan terhadap sesama</item>
        <item>Latihan Empati</item>
        <item>Bertanggung jawab atas emosi</item>
        <item>Belajar dari kisah dalam Al-Qur’an</item>
        <item>Menghargai kebaikan</item>
        <item>Mencari Kebahagiaan yang Sejati</item>
    </string-array>
    <string-array name="step_hati">
        <item>Mulailah dengan bertaubat kepada Allah atas segala perbuatan nakal yang telah dilakukan. Mintalah ampun dan petunjuk-Nya agar hati Anda selalu dalam keadaan yang baik.</item>
        <item>Luangkan waktu untuk membaca Al-Qur\'an dan melibatkan diri dalam dzikir harian. Bacaan dan dzikir ini dapat menenangkan hati dan memberikan kekuatan spiritual.</item>
        <item>Jadikan shalat sebagai koneksi langsung dengan Allah. Praktikkan shalat dengan khusyuk dan penuh kesadaran, memohon petunjuk dan perlindungan dari-Nya.</item>
        <item>Islam menekankan pentingnya berempati dan berbuat baik kepada sesama. Jaga hati Anda dengan berusaha memahami dan membantu orang lain.</item>
        <item>Usahakan untuk memahami perasaan dan pandangan orang lain. Berusaha melihat dunia dari sudut pandang orang lain dapat membantu membentuk hati yang lebih empatik.</item>
        <item>Sadari dan tanggapi dengan bijaksana terhadap emosi Anda. Belajar untuk mengelola amarah dan frustrasi adalah langkah penting dalam menjaga hati yang damai.</item>
        <item>Ambil hikmah dari kisah-kisah dalam Al-Qur\'an. Belajar dari kisah para nabi dan tokoh yang taat dapat menjadi inspirasi untuk menjaga hati.</item>
        <item>Berfokus pada hal-hal baik dalam hidup dan orang-orang di sekitar Anda. Menghargai kebaikan dapat membentuk sikap positif dan hati yang lebih terbuka.</item>
        <item>Pahami bahwa kebahagiaan sejati tidak selalu datang dari perilaku nakal atau keputusan yang merugikan. Cari kebahagiaan yang bersifat jangka panjang dan memberikan makna pada hidup Anda</item>
    </string-array>
    <string-array name="poin_lisan">
        <item>Refleksi Diri</item>
        <item>Taubat dan Memohon Ampun</item>
        <item>Berdoa dan Berdzikir</item>
        <item>Pelatihan pengendalian Diri</item>
        <item>Pikirkan Dampaknya</item>
        <item>Berteman dengan Orang Positif</item>
        <item>Bimbingan dari Ulama atau Konselor Islam</item>
        <item>Melibatkan keluarga</item>
        <item>Mengikuti Pelatihan Komunikasi</item>
    </string-array>
    <string-array name="step_lisan">
        <item>Luangkan waktu untuk merenung tentang perilaku lisan Anda yang mungkin dianggap tidak baik. Identifikasi momen-momen kritis dan pikirkan apa yang dapat Anda lakukan untuk mengubahnya.</item>
        <item>Jika ada perilaku lisan yang kurang pantas, bertaubatlah kepada Allah dan minta maaf. Kesadaran akan kesalahan dan niat untuk memperbaiki diri adalah langkah pertama menuju perubahan.</item>
        <item>Tingkatkan amalan doa dan dzikir sebagai cara untuk menenangkan hati dan menjaga kontrol diri. Dengan melibatkan diri dalam ibadah, Anda dapat merasakan kehadiran</item>
        <item>Latih diri Anda untuk merespons situasi dengan tenang dan bijaksana. Praktikkan pengendalian diri dalam situasi-situasi yang mungkin memicu berbicara yang tidak baik.</item>
        <item>Sebelum berbicara, pertimbangkan dampak kata-kata Anda pada orang lain dan pada diri sendiri. Memikirkan konsekuensi dapat membantu Anda lebih bijaksana dalam menyampaikan pesan.</item>
        <item>Bergaul dengan orang-orang yang memiliki nilai-nilai positif dan berbicara dengan cara yang baik. Interaksi dengan lingkungan yang mendukung dapat membentuk perilaku Anda dan cara berbicara anda.</item>
        <item>Jika memungkinkan, dapatkan bimbingan dari ulama atau konselor Islam yang dapat memberikan arahan berdasarkan prinsip-prinsip keagamaan</item>
        <item>Libatkan keluarga Anda dalam proses perubahan. Mintalah dukungan dan umpan balik positif dari mereka yang peduli dengan perkembangan Anda.</item>
        <item>cari pelatihan atau baca buku tentang keterampilan komunikasi yang efektif. Ini dapat membantu Anda berbicara yang lebih efisien dan bijaksana.</item>
    </string-array>
    <string-array name="poin_perbuatan">
        <item>Taubat</item>
        <item>Refleksi Diri</item>
        <item>Konseultasi dengan konselor atau ulama islam</item>
        <item>Pendidikan Agama</item>
        <item>Menghindari Lingkungan Negatif</item>
        <item>Mengembangkan Keterampilan Sosial</item>
        <item>Bertanggung Jawab atas Tindakan</item>
    </string-array>
    <string-array name="step_perbuatan">
        <item>Mulailah dengan bertaubat kepada Allah. Niatkan perubahan sebagai bentuk ketaatan kepada-Nya. Berdoalah untuk mendapatkan ampunan dan petunjuk-Nya dalam menjalani hidup yang lebih baik.</item>
        <item>Lakukan refleksi diri secara teratur. Pertimbangkan dampak dari perbuatan Anda terhadap diri sendiri dan orang lain. Renungkan nilai-nilai etika dan moral yang ingin Anda terapkan dalam hidup</item>
        <item>Cari bimbingan dari ulama atau konselor Islam yang dapat memberikan pandangan sesuai dengan nilai-nilai agama. Mereka dapat memberikan arahan berdasarkan ajaran Islam untuk membimbing Anda dalam mengatasi perbuatan nakal.</item>
        <item>Tingkatkan pemahaman agama Islam melalui pembelajaran dan refleksi. Pendidikan agama dapat memperkuat iman dan membantu Anda memahami konsekuensi perbuatan nakal.</item>
        <item>Hindarilah lingkungan yang dapat memicu atau mendukung perbuatan nakal. Islam mengajarkan pentingnya memilih teman yang baik dan menjauhi lingkungan yang tidak mendukung nilai-nilai agama</item>
        <item>Latihlah keterampilan sosial Anda untuk berinteraksi dengan orang lain secara positif. Hal ini dapat membantu Anda menjauh dari konflik dan perbuatan yang tidak baik.</item>
        <item>Terimalah tanggung jawab atas perbuatan Anda. Mengakui kesalahan adalah langkah pertama untuk perubahan positif. Hindari menyalahkan orang lain atau situasi.</item>
    </string-array>
</resources>